(犯法就要拉) 「七折的」疫境求存頂爛市 乘客上水去中環「一百蚊包隧道」仍有賺

「的哥」因疫情收入暴跌，「七折的」湧現割價求存！新冠肺炎肆虐，的士司機生意大減，部分「折扣黨」為求吸客，不惜將車資由原來的八五折減至七折，減幅超越○三年「沙士」疫症爆發時期，《星島日報》記者通過手機召車程式乘坐，司機承認因謀生困難，只好割價搶客，「香港夜晚好似死城，無人招手坐的士，我都唔想減價『頂爛市』！」

《星島日報》上月六日獨家報道《疫襲無客逾萬的哥停工「食穀種」》後，近日的士業界情況稍見好轉，皆因車主普遍下調約一半車租，車用石油氣價亦下調約二角，但不少打工仔面對減薪、裁員、放無薪假、停課及市民減少外出等因素影響，司機收入仍偏低，部分「折扣黨」為吸引乘客，於是展開割喉式減價。

《星島日報》記者根據線人指示，在某電召的士App（手機應用程式）上留言召喚的士，從將軍澳中心前往位於大埔的港鐵太和站，並在「其他要求」的空格註明「正價七折埋單」，不消一分鐘有司機來電，表示五分鐘內到達。

登車後，年約四十歲「的哥」大歎近期生意淡薄，平均每天利潤一百多至二百多元，最差一天僅賺二十元，近日遂投身「折扣黨」，「手機只有一部，而且型號太舊，接收慢半秒，手指按屏幕又唔夠快，『靚旗』經常俾有幾部手機的行家搶走。」他決定人棄我取，接載同行不太願意招呼的乘客（叫車講明只付七五折、七折的「衰客」）。

他指出，香港入夜後猶如死城，如尖沙嘴赫德道酒吧區人流稀少，驅車覓客甚艱難，他只好冒着被同行指罵的風險割價求存，「八五折、七折都係減價，只要有錢賺，點解唔做？」

的哥吐苦水：入夜如死城

抵達目的地後，咪表顯示二百四十元，七折為一百六十八元，但「的哥」表示要收取雙程隧道費用，要另加二十元，合共一百八十八元，「如果要免單、雙程隧道，App上要留言說明，有得賺我都會接！」

有同業透露，該路線車程約二十八公里，石油氣價格僅二十多元，加上將軍澳及大老山隧道共十一元費用，司機成本僅三十多元，七折收費仍有百多元利潤，故近日愈來愈多司機搶接「七折單」，估計約有一百名司機，也有愈來愈多乘客得悉此省車費方法，紛紛要求七折乘車，甚至提出刻薄的「一口價」：「上水去中環，『定食』一百蚊包隧道！」

此外，有司機透露部分同業公然提供七五折優惠，並贈送十元現金劵，讓乘客下次乘的士時使用，不少堅守八五折「行規」的司機，紛紛指責割價同行「頂爛市」。

本港法例規定，如的士司機或其代表在無合理解釋下，以任何方式吸引或致力吸引他人乘坐，即屬違法，最高罰款一萬元及監禁六個月。換言之，司機主動提供車費折扣作招徠屬違法。另外，法例雖無禁止乘客議價，但若拒絕按咪表繳付車資，也屬違法，違例者最高罰款三千元及監禁六個月。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1713759/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E7%8D%A8%E5%AE%B6-%E4%B8%83%E6%8A%98%E7%9A%84-%E7%96%AB%E5%A2%83%E6%B1%82%E5%AD%98%E9%A0%82%E7%88%9B%E5%B8%82-%E5%88%BB%E8%96%84%E5%AE%A2%E4%B8%8A%E6%B0%B4%E5%8E%BB%E4%B8%AD%E7%92%B0-%E4%B8%80%E7%99%BE%E8%9A%8A%E5%8C%85%E9%9A%A7%E9%81%93

5折考慮下

申請減價啦

藍屍狗一折都唔會搭,黃的畀正價

叫車講明只付七五折、七折的「衰客」

咁叻就唔好接啦，由鳩佢等

2蚊thx